{
"easy": [
    {
        "question": "Qual é a capital do Japão?",
        "options": ["Tóquio", "Osaka", "Nagoya", "Kyoto"],
        "answer": "Tóquio"
    },
    {
        "question": "Qual é o país que faz fronteira com o Brasil ao norte?",
        "options": ["Colômbia", "Equador", "Venezuela", "Guiana"],
        "answer": "Guiana"
    },
    {
        "question": "Qual é a cordilheira mais longa do mundo?",
        "options": ["Cordilheira dos Andes", "Cordilheira do Himalaia", "Cordilheira do Atlas", "Cordilheira do Cáucaso"],
        "answer": "Cordilheira dos Andes"
    },
    {
        "question": "Qual é o país mais populoso da África?",
        "options": ["Nigéria", "Egito", "Etiópia", "República Democrática do Congo"],
        "answer": "Nigéria"
    },
    {
        "question": "Qual é o maior país da América do Sul em área territorial?",
        "options": ["Brasil", "Argentina", "Colômbia", "Peru"],
        "answer": "Brasil"
    },
    {
        "question": "Qual é a capital da Argentina?",
        "options": ["Buenos Aires", "Córdoba", "Rosário", "Mendoza"],
        "answer": "Buenos Aires"
    },
    {
        "question": "Qual é o oceano que banha a costa leste do continente africano?",
        "options": ["Oceano Atlântico", "Oceano Índico", "Mar Mediterrâneo", "Mar Vermelho"],
        "answer": "Oceano Índico"
    },
    {
        "question": "Qual é o maior lago da América do Sul?",
        "options": ["Lago Titicaca", "Lago de Maracaibo", "Lago de Itaipu", "Lago Guaíba"],
        "answer": "Lago Titicaca"
    },
    {
        "question": "Qual é o país com a maior população do mundo?",
        "options": ["China", "Índia", "Estados Unidos", "Indonésia"],
        "answer": "China"
    },
    {
        "question": "Qual é o rio mais extenso da Europa?",
        "options": ["Rio Danúbio", "Rio Volga", "Rio Rin", "Rio Tejo"],
        "answer": "Rio Volga"
    },
    {
        "question": "Qual é o país que possui a maior extensão de costa litorânea do mundo?",
        "options": ["Canadá", "Austrália", "Estados Unidos", "Brasil"],
        "answer": "Canadá"
    },
    {
        "question": "Qual é o maior arquipélago do mundo?",
        "options": ["Indonésia", "Filipinas", "Japão", "Nova Zelândia"],
        "answer": "Indonésia"
    },
    {
        "question": "Qual é o deserto mais frio do mundo?",
        "options": ["Deserto do Saara", "Deserto da Antártida", "Deserto de Gobi", "Deserto da Arábia"],
        "answer": "Deserto da Antártida"
    },
    {
        "question": "Qual é o país com a maior área de floresta tropical do mundo?",
        "options": ["Brasil", "Indonésia", "Congo", "Peru"],
        "answer": "Brasil"
    },
    {
        "question": "Qual é o ponto mais alto da América do Sul?",
        "options": ["Monte Aconcágua", "Monte Ojos del Salado", "Monte Huascarán", "Monte Fitz Roy"],
        "answer": "Monte Aconcágua"
    },
    {
        "question": "Qual é o país mais extenso do mundo em área territorial?",
        "options": ["Rússia", "Canadá", "China", "Estados Unidos"],
        "answer": "Rússia"
    },
    {
        "question": "Qual é o país que possui a maior quantidade de vulcões ativos?",
        "options": ["Indonésia", "Filipinas", "Japão", "Itália"],
        "answer": "Indonésia"
    },
    {
        "question": "Qual é a capital da Espanha?",
        "options": ["Madri", "Barcelona", "Valência", "Sevilha"],
        "answer": "Madri"
    },
    {
        "question": "Qual é o maior rio da América do Norte?",
        "options": ["Rio Mississippi", "Rio Missouri", "Rio Colorado", "Rio São Lourenço"],
        "answer": "Rio Mississippi"
    },
    {
        "question": "Qual é o país com a maior quantidade de Patrimônios Mundiais da UNESCO?",
        "options": ["Itália", "China", "França", "Espanha"],
        "answer": "Itália"
    },
    {
        "question": "Qual é o país que possui a maior quantidade de ilhas?",
        "options": ["Suécia", "Indonésia", "Filipinas", "Japão"],
        "answer": "Indonésia"
    },
    {
        "question": "Qual é o maior lago da Europa?",
        "options": ["Lago Ladoga", "Lago de Genebra", "Lago Balaton", "Lago Como"],
        "answer": "Lago Ladoga"
    },
    {
        "question": "Qual é a capital da Austrália?",
        "options": ["Sydney", "Melbourne", "Canberra", "Brisbane"],
        "answer": "Canberra"
    },
    {
        "question": "Qual é o país com o maior número de fronteiras terrestres?",
        "options": ["China", "Rússia", "Índia", "Brasil"],
        "answer": "China"
    }
],
    "medium": [
        {
            "question": "Qual é o rio mais extenso do mundo?",
            "options": ["Rio Amazonas", "Rio Nilo", "Rio Yangtzé", "Rio Mississippi"],
            "answer": "Rio Amazonas"
        },
        {
            "question": "Qual é o deserto mais quente do mundo?",
            "options": ["Deserto do Saara", "Deserto de Atacama", "Deserto da Arábia", "Deserto de Mojave"],
            "answer": "Deserto do Saara"
        },
        {
            "question": "Qual é o maior lago do mundo em volume de água?",
            "options": ["Lago Vitória", "Lago Superior", "Lago Baikal", "Lago Michigan"],
            "answer": "Lago Baikal"
        },
        {
            "question": "Qual é a montanha mais alta da América do Sul?",
            "options": ["Monte Aconcágua", "Monte Chimborazo", "Monte Ojos del Salado", "Monte Fitz Roy"],
            "answer": "Monte Aconcágua"
        },
      {
        "question": "Qual é o país mais populoso da África?",
        "options": ["Nigéria", "Egito", "Etiópia", "República Democrática do Congo"],
        "answer": "Nigéria"
      },
      {
        "question": "Qual é o maior país da América do Sul em área territorial?",
        "options": ["Brasil", "Argentina", "Peru", "Colômbia"],
        "answer": "Brasil"
      },
      {
        "question": "Que país é conhecido como 'a terra dos cangurus'?",
        "options": ["Austrália", "Nova Zelândia", "África do Sul", "Canadá"],
        "answer": "Austrália"
      },
      {
        "question": "Qual é o país mais populoso do Sudeste Asiático?",
        "options": ["Indonésia", "Filipinas", "Vietnã", "Tailândia"],
        "answer": "Indonésia"
      },
      {
        "question": "Em que país fica a cidade de Petra, conhecida por suas ruínas antigas esculpidas na rocha?",
        "options": ["Jordânia", "Israel", "Líbano", "Síria"],
        "answer": "Jordânia"
      },
      {
        "question": "Qual é o maior lago da África e em qual país está localizado?",
        "options": ["Lago Vitória", "Lago Tanganica", "Lago Niassa", "Lago Chade"],
        "answer": "Lago Vitória"
      },
      {
        "question": "Que país europeu é conhecido por ter o formato de uma bota?",
        "options": ["Itália", "Espanha", "Grécia", "Portugal"],
        "answer": "Itália"
      },
      {
        "question": "Qual é o país mais setentrional do mundo?",
          "options": ["Rússia", "Canadá", "Noruega", "Islândia"],
          "answer": "Rússia"
      },
      {
        "question": "Quais são os cinco países que formam a Escandinávia?",
        "options": ["Suécia, Noruega, Dinamarca, Finlândia, Islândia", "Suécia, Dinamarca, Finlândia, Estônia, Noruega", "Noruega, Suécia, Finlândia, Islândia, Dinamarca", "Finlândia, Suécia, Noruega, Islândia, Dinamarca"],
        "answer": "Suécia, Noruega, Dinamarca, Finlândia, Islândia"
      },
      {
        "question": "Qual é o rio mais longo da América do Sul e em que países ele passa?",
        "options": ["Rio Amazonas", "Rio Paraná", "Rio Uruguai", "Rio Madeira"],
        "answer": "Rio Amazonas"
      },
      {
        "question": "Que região é conhecida como 'o berço da civilização' devido à sua importância histórica na antiguidade?",
        "options": ["Mesopotâmia", "Egito", "Vale do Indo", "China Antiga"],
        "answer": "Mesopotâmia"
      },
      {
        "question": "Qual é o país com o maior número de ilhas no mundo?",
        "options": ["Suécia", "Indonésia", "Filipinas", "Japão"],
        "answer": "Suécia"
      },
      {
        "question": "Em que país se encontra o deserto de Atacama, considerado o deserto mais árido da Terra?",
        "options": ["Chile", "Argentina", "Peru", "Bolívia"],
        "answer": "Chile"
      },
      {
        "question": "Qual é a maior ilha do Mediterrâneo?",
        "options": ["Sicília", "Córsega", "Sardenha", "Chipre"],
        "answer": "Sicília"
      },
      {
        "question": "Que país é conhecido por ter uma população majoritariamente hindu?",
        "options": ["Índia", "Indonésia", "Bangladesh", "Paquistão"],
        "answer": "Índia"
      },
      {
        "question": "Qual é o país com o sistema de transporte público mais desenvolvido do mundo?",
        "options": ["Suíça", "Japão", "Alemanha", "Singapura"],
        "answer": "Suíça"
      },
      {
        "question": "Em que país está localizado o maior recife de corais do mundo?",
        "options": ["Austrália", "Indonésia", "Filipinas", "Brasil"],
        "answer": "Austrália"
      }
    ],
    "hard": [
        {
            "question": "Qual é o ponto mais alto do mundo?",
            "options": ["Monte Everest", "Monte Kilimanjaro", "Monte McKinley", "Monte Fuji"],
            "answer": "Monte Everest"
        },
        {
            "question": "Qual é o lago mais profundo do mundo?",
            "options": ["Lago Baikal", "Lago Tanganica", "Lago Michigan", "Lago Superior"],
            "answer": "Lago Baikal"
        },
        {
            "question": "Qual é o maior arquipélago do mundo?",
            "options": ["Arquipélago da Indonésia", "Arquipélago de Filipinas", "Arquipélago do Havaí", "Arquipélago das Maldivas"],
            "answer": "Arquipélago da Indonésia"
        },
        {
            "question": "Qual é a cidade mais populosa do mundo?",
            "options": ["Tóquio", "Xangai", "Pequim", "Delhi"],
            "answer": "Tóquio"
        },
      {
        "question": "Qual é o país mais populoso do mundo em termos absolutos?",
        "options": ["China", "Índia", "Estados Unidos", "Indonésia"],
        "answer": "China"
      },
      {
        "question": "Em que país está localizado o ponto mais baixo da superfície terrestre?",
        "options": ["Israel", "Jordânia", "Egito", "Argélia"],
        "answer": "Israel"
      },
      {
        "question": "Qual é o país com a maior quantidade de fronteiras terrestres?",
        "options": ["China", "Rússia", "Índia", "Brasil"],
        "answer": "China"
      },
      {
        "question": "Que país é o mais extenso do mundo em área territorial?",
        "options": ["Rússia", "Canadá", "China", "Estados Unidos"],
        "answer": "Rússia"
      },
      {
        "question": "Quais são os quatro países que compartilham uma fronteira comum na região dos Alpes?",
        "options": ["Suíça, Itália, França, Áustria", "Suíça, Itália, Alemanha, França", "Suíça, França, Alemanha, Áustria", "Suíça, Alemanha, Itália, Eslovênia"],
        "answer": "Suíça, Itália, França, Áustria"
      },
      {
         "question": "Qual é o país com a maior extensão de costa no mundo?",
          "options": ["Canadá", "Noruega", "Brasil", "Austrália"],
          "answer": "Canadá"
      },
      {
        "question": "Em que país está localizado o Mar Morto?",
          "options": ["Israel", "Jordânia", "Egito", "Líbano"],
          "answer": "Israel"
      },
      {
        "question": "Qual é a ilha vulcânica mais alta do mundo e em que país ela está localizada?",
        "options": ["Mauna Kea, Estados Unidos", "Monte Pico, Portugal", "Monte Fuji, Japão", "Monte Kilimanjaro, Tanzânia"],
        "answer": "Mauna Kea, Estados Unidos"
      },
      {
        "question": "Que país é conhecido por ter a maior concentração de vulcões ativos?",
        "options": ["Indonésia", "Itália", "Japão", "Filipinas"],
        "answer": "Indonésia"
      },
      {
        "question": "Qual é o país com o maior número de zonas horárias?",
        "options": ["França", "Estados Unidos", "Rússia", "Austrália"],
        "answer": "Rússia"
      },
      {
        "question": "Qual é o maior rio do mundo em termos de volume de água?",
        "options": ["Rio Amazonas", "Rio Nilo", "Rio Yangtzé", "Rio Congo"],
        "answer": "Rio Amazonas"
      },
      {
        "question": "Em que país está localizado o Mar de Aral, que sofreu um dramático encolhimento nas últimas décadas?",
        "options": ["Uzbequistão", "Turcomenistão", "Cazaquistão", "Quirguistão"],
        "answer": "Uzbequistão"
      },
      {
         "question": "Qual é o país mais montanhoso do mundo?",
          "options": ["Nepal", "Suíça", "Butão", "Afeganistão"],
          "answer": "Nepal"
      },
      {
        "question": "Que país é conhecido por ter o maior número de ilhas em seu território?",
          "options": ["Filipinas", "Suécia", "Japão", "Grécia"],
          "answer": "Suécia"
      },
      {
        "question": "Qual é o maior país insular do mundo em área territorial?",
        "options": ["Austrália", "Indonésia", "Japão", "Nova Zelândia"],
        "answer": "Indonésia"
      },
      {
        "question": "Em que país está localizado o Deserto do Gobi?",
          "options": ["Mongólia", "China", "Cazaquistão", "Rússia"],
          "answer": "Mongólia"
      },
      {
        "question": "Qual é o país com a maior área de floresta tropical do mundo?",
          "options": ["Brasil", "Indonésia", "Congo", "Austrália"],
          "answer": "Brasil"
      }
    ]
}